共產黨：反疆棉外企過多 籲黨企克制參與 任由民間輿論自生自滅

新華社：中國自己還不夠用 胡錫進：官方應克制參與

國際品牌「新疆棉風波」持續擴大下，官方的新華社發表題為「新疆棉花：中國自己還不夠用」的文章，當中指出，新疆棉佔國內產量約87%，中國是第二大棉花生產國，同時又是最大棉花消費國，2020至21年度出產595萬噸棉花，但需求量卻達到780萬噸，供求差異達185萬噸。

不少微博網民均批評國際企業抵制新疆棉。環球時報總編輯胡錫進就表示，西方公司對新疆事務無禮，網友有權表達憤怒，但同時建議，中國官方機構和有明確官方機構標籤的社交媒體賬號，在一般情況下不參與，或克制參與聲討這些西方公司，尤其是不做輿論聲討的引領者。胡錫進認為，這些賬號同網上輿論保持一定距離，反而可以令到輿論更「原汁原味」體現民間態度，讓西方世界看清中國民間立場與情感。

原文網址：

胡x進：切勿跟車太貼